{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"18","quiz":[{"id":319,"question":"هل يجب العمل دائما بموجب الضوء الاخضر في الاشارة الضوئية ؟","a":"كلا، هناك مجال لرأي السائق وحسب ما يجري في المفترق","b":"كلا اذا كان الضوء الاخضر متقطعا","answer":"1"},{"id":312,"question":"في طريق ليست خالية ولمسافة كافية","a":"ممنوع الاجتياز","b":"يجب الاجتياز ببطء وبحذر شديد","answer":"1"},{"id":321,"question":"سائق المركبة التي تسير امامك اعطى اشارة بأنه يريد الاستدارة الى اليسار","a":"يجوز العبور عن يمينه مع اخذ الحذر والتأكد ان عرض الطريق يكفي لذلك","b":"يجب تجاوزه قبل ان يكمل الاستدارة","answer":"1"},{"id":306,"question":"عند السير في طريق رطبة","a":"تتزحلق المركبة الا اذا طغطنا بصوره متقطعة على دعسة الفرامل","b":"هناك امكانيةبان تميل المركبة  الى التزحلق كلما زادت السرعة","answer":"2"},{"id":311,"question":"دخلت المفترق بضوء اخضر في الاشارة الضوئية وفجأة تحول الى اصفر","a":"تستمر بالسير وتخلي المفترق بحذر وبسرعة على قدر الامكان","b":"تقف لكي لا تعرقل حركة السير","answer":"1"},{"id":310,"question":"امامك توقفت مركبة داخل مفترق غير مجهز باشارة ضوئية ومليء بحركة السير","a":"يمكن الاجتياز اذا كان هناك اكثر من مسلك في الملتقى","b":"الاجتياز ممنوع بتاتا","answer":"2"},{"id":317,"question":"عند دخولك مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وهناك مركبة تتجاهل حقك","a":"تمهل وحتى قف وتنازل عن حقك في الاولوية","b":"تزيد من سرعتك لكي تعبر","answer":"1"},{"id":309,"question":"عند السير الى الخلف وعند اداره المقود الى اليسار","a":"مقدمة المركبة تتجه الى اليسار","b":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليسار","answer":"2"},{"id":307,"question":"ما على السائق عمله عند الاقتراب لمقطع من الطريق عليه زيت","a":"يحرك المقود يمينا ويسارا عند السير على الزيت","b":"يتمهل جدا بالسير ويجتهد أن لا يستعمل الفرامل","answer":"2"},{"id":303,"question":"إذا شعرت بحدوث بنشر عند سيرك في المركبة ، عليك","a":"الدوس على  الفرامل تدريجيا وبتمهل الى أن تقف المركبة","b":"ان تنتقل الى غيار واطئ ، وتسير بسرعة بطيئة الى الكراج","answer":"1"},{"id":316,"question":"عند انهاء الاجتياز في طريق ذات اتجاهين","a":"يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد مشاهدة العجلات الخلفية للمركبة التي تجاوزناها","b":"يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد المحافظة على مسافة كافية","answer":"2"},{"id":302,"question":"أنت تسير خلف مركبة وأشعة الشمس تبهر نظرك، في هذه الحالة :","a":"سر بسرعة تلائم مدى الرؤية","b":"تجتاز المركبة التي أمامك .","answer":"1"},{"id":307,"question":"مسافة رد فعل السائق هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل","b":"من لحظة رفع الرجل عن دعسة الوقود لغاية الوقوف التام","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات في المركبة؟","a":"وصل وفصل الكلاتش عن المحرك .","b":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات .","answer":"2"},{"id":306,"question":"مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"مسافة الثانيتين","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام","answer":"2"},{"id":310,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من اللحظة التي يقف فيها المحور الخلفي","b":"من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل والى الوقوف التام","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند ايقاف المركبة والنزول منها","a":"يجب استعمال فرامل اليد فقط في حالة عدم تعشيق تروس الجير","b":"يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات","answer":"2"},{"id":314,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء أكثر من المطلوب في الإطار ؟","a":"إجهاد كبير لطبقة القماش والمطاط اللتين يتركب منهما الإطار .","b":"زيادة قوة تماسك الإطار مع الشارع .","answer":"1"},{"id":324,"question":"يشير مقياس الأمبير إلى :","a":"عملية شحن أو تفريغ البطارية .","b":"كمية حرارة المحرك .","answer":"1"},{"id":318,"question":"إذا أشار قضيب مقياس الزيت إلى كمية زيت أعلى من مستوى الإشارة العليا فهذا يعني :","a":"تسرب بنزين أو وقود إلى الزيت .","b":"تسرب ماء أو وقود إلى الزيت .","answer":"2"},{"id":302,"question":"عندما يكون مدى الرؤية محدود","a":"يجب استعمال نور الطريق لتحسين مدى الرؤية","b":"يجب السير ببطء وملاءمة السرعة لمدى الرؤية","answer":"2"},{"id":305,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل","b":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","answer":"2"},{"id":327,"question":"لكي نلائم بين دوران المحرك ودوران العجلات في المركبة نستعمل :","a":"جهاز الغيارات .","b":"دواسة الوقود .","answer":"1"},{"id":300,"question":"اذا توقفت في شارع وأردت متابعة سفرك لمن تعطى حق الاولوية","a":"لجميع المركبات في الشارع","b":"المركبة التي تسير خلفك فقط وفي مسلك سيرك عليها اجتيازك","answer":"1"},{"id":313,"question":"كيف يعرف السائق بالليل انه يسير بالضوء العالي أم الضوء الواطي","a":"حسب رد فعل السواقين القادمين من الاتجاه المعاكس","b":"حسب ضوء خاص يضيء في لوحة المقاييس داخل المركبة","answer":"2"},{"id":321,"question":"ماذا يتسبب عن سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"تبخر الماء المقطر في البطارية .","b":"تلف المحرك .","answer":"2"},{"id":304,"question":"لكي نتمنع من الصعوبات عند السير في طريق وعرة يجب","a":"ان نتمهل بالسير","b":"ان نزيد السرعة لنتجنب الرجات","answer":"1"},{"id":312,"question":"كيف نعرف ان الطريق التي ندخلها هي طريق ذات اتجاه واحد ؟","a":"من الخطوط الموسومة على سطح الطريق","b":"اذا اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك او اذا قسمت الطريق على امتدادها بواسطة مساحة فاصلة","answer":"2"},{"id":316,"question":"اهتراء الاطار من الوسط فقط سببه:","a":"خطأ في موازنة العجلات.","b":"ضغط الهواء في الاطار اعلى من اللازم.","answer":"2"},{"id":323,"question":"كيف نفحص إذا كانت كمية الماء في المبرد ( الرادياتور ) كافية ؟","a":"تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء .","b":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا .","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}